<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogue on CloudOps</title>
    <link>/fr/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogue on CloudOps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Manifeste Infonuagique</title>
      <link>/fr/blog/manifeste-cloudops/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/manifeste-cloudops/</guid>
      <description>L’infonuagique est un tout nouveau modèle en train de révolutionner la livraison des services de TI, permettant ainsi la consommation d’utilitaires à la demande et qui peuvent être complètement automatisés par des logiciels. Une des caractéristiques essentielles de l’infonuagique est de pouvoir obtenir des ressources de TI comme on interpelle un taxi. Grâce à ces nouvelles capacités, l’infonuagique rend possible des modèles commerciauxcomplètement nouveaux, comme des ventes éclairs dans le commerce électronique (par exemple&amp;nbsp;: « Beyond the Rack ») et de l’informatique massivement parallélisée (par exemple&amp;nbsp;: la modélisation d’interactions médicamenteuses) et en nous permettant d’améliorer d’anciens modèles commerciaux pour des services plus rapides et moins coûteux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 procédés qui prépareront vos équipes à distance à adopter le DevOps</title>
      <link>/fr/blog/3-procedes-qui-prepareront-vos-equipes-a-distance-a-adopter-le-devops/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/3-procedes-qui-prepareront-vos-equipes-a-distance-a-adopter-le-devops/</guid>
      <description>Le DevOps est une combinaison de philosophies culturelles, de pratiques et d’outils qui augmentent la capacité d’une organisation de pouvoir livrer des applications et des services de façon ultra rapide. Cependant, il ne s’agit pas de simplement conteneuriser les applications et d’embaucher quelques ingénieurs du DevOps. En elle seule, l’adoption des outils technologiques les plus récents n’est pas suffisante pour engendrer tous les avantages du DevOps, particulièrement dans le contexte actuel de main d’œuvre à distance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ateliers de CloudOps sont admissibles au PACME</title>
      <link>/fr/blog/les-ateliers-de-cloudops-sont-admissibles-au-pacme/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-ateliers-de-cloudops-sont-admissibles-au-pacme/</guid>
      <description>le Jeudi 7&amp;nbsp;mai 2020, CloudOps est fière d’annoncer sa participation au Programme actions concertées pour le maintien en emploi (PACME) offert par le Gouvernement du Québec.
L’objectif du Programme actions concertées pour le maintien en emploie (PACME) est de soutenir les entreprises qui subissent une réduction dans leurs activités en raison de la pandémie de la COVID-19. C’est un programme découlant du ministère du Travail, de l’Emploi et de la Solidarité sociale, en collaboration avec la Commission des partenaires du marché du travail, qui vise à fournir un soutien direct aux entreprises afin de promouvoir la formation et la mise en place de bonnes pratiques de gestion des ressources humaines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 façons de réduire les coûts de consommation dans le nuage</title>
      <link>/fr/blog/8-facons-de-reduire-les-couts-de-consommation-dans-le-nuage/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/8-facons-de-reduire-les-couts-de-consommation-dans-le-nuage/</guid>
      <description>Les gens tirent parti du nuage pour de nombreuses raisons. La plupart du temps, la nécessité de réduire les coûts occupe une place importante parmi celles-ci. Et bien que le nuage offre des avantages significatifs tels que la rentabilité, certaines entreprises ont découvert à la dure que ce n’est pas nécessairement le cas à mesure qu’elles évoluent. Les infrastructures en nuage natif sont des entités complexes qui doivent être gérées correctement afin d‘évoluer de façon rentable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ressources humaines et l’infonuagique : l’avenir virtuel des entrevues</title>
      <link>/fr/blog/les-ressources-humaines-et-linfonuagique-lavenir-virtuel-des-entrevues/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-ressources-humaines-et-linfonuagique-lavenir-virtuel-des-entrevues/</guid>
      <description>En 2020, il reste toujours des entreprises qui songent à effectuer une transformation numérique, si c’est votre cas, vous en avez mis du temps. En effet, le décalage entre les organisations ayant suivi le virage numérique et celles qui ne l’ont pas fait s’élargit depuis un bon bout de temps, il est par contre devenu encore plus évident lorsque la COVID-19 nous a obligés à transférer nos postes de travail dans nos maisons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps a été reconnue par The Financial Times comme l’une des entreprises d’Amérique en croissance des plus rapides de 2020</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-a-ete-reconnue-par-the-financial-times-comme-lune-des-entreprises-damerique-en-croissance-des-plus-rapides-de-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-a-ete-reconnue-par-the-financial-times-comme-lune-des-entreprises-damerique-en-croissance-des-plus-rapides-de-2020/</guid>
      <description>Montréal, Québec, le 8&amp;nbsp;avril 2020 — CloudOps est reconnue par le The Financial Times et se retrouve sur leur liste inaugurale des entreprises d’Amérique en croissance des plus rapides de 2020 (The Americas’ Fastest Growing Companies 2020). Ce prix prestigieux est présenté par The Financial Times et Statista Inc., portail chef de file mondial offrant des statistiques et des classements industriels.
Le classement « FT The Americas’ Fastest Growing Companies » est composé d’entreprises qui ont le plus fortement contribué à la croissance économique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voici Anthos et voici comment elle peut vous aider à moderniser votre application</title>
      <link>/fr/blog/voici-anthos-et-voici-comment-elle-peut-vous-aider-a-moderniser-votre-application/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/voici-anthos-et-voici-comment-elle-peut-vous-aider-a-moderniser-votre-application/</guid>
      <description>Anthos est une plateforme applicative hybride et multinuage ouverte mise au point par Google. Elle est basée sur les technologies libres incluant Kubernetes, Istio, et Knative. C’est aussi la suite logique de GKE sur place, car elle bonifie la première offre de Google sur le marché des centres de données d’entreprises par une suite de solutions de logiciels libres qui couvrent les domaines comme le réseautage, le stockage, les registres, l’enregistrement et la surveillance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le télétravail : une belle façon de soutenir vos employés</title>
      <link>/fr/blog/le-teletravail-une-belle-facon-de-soutenir-vos-employes/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/le-teletravail-une-belle-facon-de-soutenir-vos-employes/</guid>
      <description>J’ai tout de suite eu l’impression de travailler de la maison dès ma première journée chez CloudOps comme gestionnaire de bureau ; c’est un endroit où je me suis rapidement sentie comme chez moi. J’ai vite créé des liens d’amitié avec tous mes collègues qui m’ont appuyée et accueillie à bras ouverts. Les gens se préoccupaient de la manière dont se passait ma première semaine. Au fil du temps, on a commencé à me demander si j’avais besoin de quoi que ce soit et à m’offrir de l’aide, surtout lorsque je n’arrivais pas à atteindre la tablette du haut dans la cuisine (je mesure 4 pieds 11 pouces).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps s’engage à vous soutenir à travers la pandémie COVID-19</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-sengage-a-vous-soutenir-a-travers-la-pandemie-covid-19/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-sengage-a-vous-soutenir-a-travers-la-pandemie-covid-19/</guid>
      <description>À tous nos clients, partenaires et amis.
Tandis que l’épidémie mondiale de COVID-19 continue d’évoluer, nous aimerions partager les mesures prises par CloudOps afin d’assurer le bien-être de nos employés et de notre communauté, ainsi que la continuité de nos activités.
Nous savons que CloudOps joue un rôle important au sein de votre entreprise, que ce soit dans la livraison de produits et services, dans la formation, le soutien ou les conseils.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projets DevOps et infonuagiques : Le personnel d’appoint ou les services par projets ?</title>
      <link>/fr/blog/projets-devops-et-infonuagiques-le-personnel-dappoint-ou-les-services-par-projets/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/projets-devops-et-infonuagiques-le-personnel-dappoint-ou-les-services-par-projets/</guid>
      <description>Bien que les pratiques et les outils DevOps accélèrent les cycles de publication, leur adoption est parfois un processus complexe ; l’offre d’ingénieurs expérimentés ne concorde pas toujours avec la demande, l’éventail de choix d’outils est accablant et les changements culturels nécessaires font souvent face à de la résistance. Avez-vous de la difficulté à trouver des plans directeurs clairement définis pour manœuvrer à travers les paysages DevOps et ceux de plateforme applicative, et en êtes-vous à choisir soit le personnel d’appoint, soit les services par projets, comprenant des services professionnels et de consultation, comme moyens d’accélérer vos initiatives ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue en 2020 !</title>
      <link>/fr/blog/bienvenue-en-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/bienvenue-en-2020/</guid>
      <description>« Toute technologie suffisamment avancée est indiscernable de la magie »
Arthur C. Clarke
 De nombreuses personnes considèrent la technologie d’aujourd’hui comme étant magique ; elle est si évoluée qu’il est difficile d’en comprendre le fonctionnement ou de croire même qu’elle soit possible. Il est vrai que l’infonuagique, les technologies reliées comme Kubernetes (lorsque bien implémenté) ou même nos propres produits CloudMC et cloud.ca présentent des petits côtés surnaturels !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Télédétection, pipelines de données, Kubernetes et réseaux neuronaux dans le domaine de l’écologie.</title>
      <link>/fr/blog/teledetection-pipelines-de-donnees-kubernetes-et-reseaux-neuronaux-dans-le-domaine-de-lecologie/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/teledetection-pipelines-de-donnees-kubernetes-et-reseaux-neuronaux-dans-le-domaine-de-lecologie/</guid>
      <description>Le dépôt GitHub pour ce projet se trouve icihttps://github.com/TristansCloud/YellowstonesVegitiation
 « La télédétection est l’acquisition d’information à propos d’un objet ou d’un phénomène sans entrer en contact physique avec l’objet ou le phénomène… [et] se réfère généralement à l’utilisation de technologies de satellite ou de détecteurs sur les aéronefs. » Autrement dit, c’est la collecte de données des paresseux ! Le type de collecte de données où l’on balaie le monde entier quotidiennement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 10 principales erreurs à éviter lors de l’adoption du DevOps</title>
      <link>/fr/blog/les-10-principales-erreurs-a-eviter-lors-de-ladoption-du-devops/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-10-principales-erreurs-a-eviter-lors-de-ladoption-du-devops/</guid>
      <description>Un directeur des systèmes d’information décide qu’il est temps pour son organisation d’adopter le DevOps. Ils embauchent une équipe de licornes numériques, adoptent une gamme d’outils de pointe et sont déçus lorsque les résultats ne sont pas au rendez-vous. Tous les projets, idées, produits et équipes présentés sont freinés par des normes culturelles, des processus, des infrastructures et des compétences de plus en plus obsolètes. Rien n’est aligné avec les nouveaux modèles opérationnels et technologies introduits, et les licornes numériques–ainsi que leur potentiel–sont prises en otage derrière un barrage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les meetups Kubernetes et Cloud Native de l’est du Canada – Hiver 2019</title>
      <link>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-hiver-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-hiver-2019/</guid>
      <description>La dernière série de meetups Kubernetes et Cloud Native de 2019 s’est terminée. Notre tournée nous a amenés sur la route d’Ottawa, de Toronto, de Kitchener-Waterloo, de Montréal, et de Québec. Chacun des meetups a débuté par un résumé de KubeCon San Diego suivi de nouvelles à propos des récentes versions de Kubernetes&amp;nbsp;1.16 et 1.17, de Istio&amp;nbsp;1.3 et 1.4, et de Helm&amp;nbsp;3. Les discussions ont porté sur une variété de sujets et nous avons été enchantés de voir une telle participation active de la part des communautés de l’est du Canada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos 8 meilleurs articles de l’année</title>
      <link>/fr/blog/nos-8-meilleurs-articles-de-lannee/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/nos-8-meilleurs-articles-de-lannee/</guid>
      <description>Alors que 2019 touche à sa fin, voici nos 8 meilleurs articles de l’année. Nous espérons qu’ils vous donneront un aperçu de l’état de l’industrie des technologies de l’information et de son avenir.
Comparaison des services maillés : Istio, Linkerd et Consul ConnectLes services maillés ont surgi comme étant la solution aux problèmes de réseaux présentés par les microservices. Un service maillé désigne le support entre les différents microservices qui rend la connectivité possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide de survie Rook et Ceph</title>
      <link>/fr/blog/guide-de-survie-rook-et-ceph/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/guide-de-survie-rook-et-ceph/</guid>
      <description>Le principe de base des conteneurs est qu’ils sont conçus sans états, mais les données doivent tout de même être stockées et être accessibles à certains services. Vous avez donc besoin d’une solution qui préserve les données en cas de redémarrage de conteneurs.
Les demandes de volume persistant (Persistent Volume Claims ou PVC) sont les solutions recommandées pour la gestion d’applications à états dans Kubernetes. Avec une PVC, un pod peut faire une requête et se connecter aux volumes puisque ceux-ci existent indépendamment du cycle de vie du pod enfermant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos promesses envers notre clientèle</title>
      <link>/fr/blog/nos-promesses-envers-notre-clientele/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/nos-promesses-envers-notre-clientele/</guid>
      <description>Soyez maîtres de votre destin infonuagiqueChez CloudOps, nous croyons que l’adoption des pratiques du DevOps est essentielle à la survie et à la prospérité d’une entreprise, surtout dans l’économie d’aujourd’hui orientée vers les logiciels différenciés. En améliorant leurs outils, processus et cultures, nos clients se placent sur la bonne voie pour livrer plus rapidement de meilleurs produits.
Notre énoncé de mission met en lumière notre vision du DevOps&amp;nbsp;: aider nos clients à être maîtres de leur destin dans les nuages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What We Promise Our Customers</title>
      <link>/fr/blog/quiz-dans-quelle-mesure-vos-conteneurs-sont-ils-securises-dans-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/quiz-dans-quelle-mesure-vos-conteneurs-sont-ils-securises-dans-azure/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Create your own user feedback survey  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOpsDays Montréal 2019</title>
      <link>/fr/blog/devopsdays-montreal-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/devopsdays-montreal-2019/</guid>
      <description>La deuxième édition des journées DevOpsDays Montréal s’est tenue les 5 et 6&amp;nbsp;novembre derniers. CloudOps fut enchantée de participer à cet événement qui rassemblait les membres de la communauté de tout l’est du Canada pour célébrer l’univers du DevOps. Les deux jours furent remplis de conférences, tant en anglais qu’en français, d’espaces libres et d’ateliers.&amp;nbsp;
La première journée a débuté par une conférence de Richard Fontana intitulée&amp;nbsp;: « Open Source&amp;nbsp;: Everything’s fine, » (« Logiciel libre&amp;nbsp;: tout va bien ») un regard pertinent sur les dessous légaux des logiciels libres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Évaluation du succès avec le radar de la santé DevOps</title>
      <link>/fr/blog/evaluation-du-succes-avec-le-radar-de-la-sante-devops/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/evaluation-du-succes-avec-le-radar-de-la-sante-devops/</guid>
      <description>Le DevOps augmente la capacité d’une organisation à livrer des applications et des services à grande vitesse, lui permettant d’évoluer et d’améliorer ses produits plus rapidement que les entreprises qui utilisent les processus traditionnels de développement de logiciels et de gestion d’infrastructure. Cette augmentation est accomplie par la refonte des processus afin que les tâches de développement et d’opérations ne soient plus entièrement séparées en silos.
Chez CloudOps, nous aidons nos clients à concevoir, créer et utiliser des plateformes infonuagiques avec les outils et pratiques de DevOps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre coffre à outils des meilleurs outils infonuagiques de chaque catégorie.</title>
      <link>/fr/blog/notre-coffre-a-outils-des-meilleurs-outils-infonuagiques-de-chaque-categorie/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/notre-coffre-a-outils-des-meilleurs-outils-infonuagiques-de-chaque-categorie/</guid>
      <description>Au cours des dernières années, le nombre d’outils que l’on retrouve dans le paysage infonuagique a explosé, il est parfois difficile de savoir quel est le meilleur pour effectuer un travail précis. Nous sommes agnostiques en matière de nuage et d’outils, car pour nous, la meilleure façon de servir nos clients est par une combinaison d’outils propriétaires et de logiciel libre. Pour nos clients qui requièrent des solutions commerciales, nous collaborons avec différents chefs de file du secteur afin de créer une solution de pile technologique complète qui peut se répliquer à travers différentes plateformes et s’adapter à des exigences uniques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tout ce que vous devez savoir sur le BizDevOps</title>
      <link>/fr/blog/tout-ce-que-vous-devez-savoir-sur-le-bizdevops/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/tout-ce-que-vous-devez-savoir-sur-le-bizdevops/</guid>
      <description>Il est prouvé que le DevOps augmente les capacités d’une organisation à livrer des services de façon ultra rapide.&amp;nbsp;
Mais, qu’arrive-t-il si ces mêmes outils et pratiques qui accélèrent la livraison de fonctionnalités sont utilisés pour générer une plus grande valeur commerciale ?
Voici maintenant le BizDevOps.
Comme le DevOps, le BizDevOps est la combinaison de philosophies culturelles, de pratiques et d’outils qui augmentent la capacité d’une organisation de pouvoir livrer les applications et les services de façon ultra rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps est une entreprise canadienne avec la plus forte croissance</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-est-une-entreprise-canadienne-avec-la-plus-forte-croissance/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-est-une-entreprise-canadienne-avec-la-plus-forte-croissance/</guid>
      <description>CloudOps est enchantée d’annoncer qu’elle s’est classée au 294e rang du premier palmarès des entreprises canadiennes avec la plus forte croissance du magazine Report on Business.
Le palmarès des entreprises canadiennes avec la plus forte croissance, inauguré en 2019, est un programme qui a pour but de célébrer le succès entrepreneurial au Canada en identifiant et en soulignant la réussite des entreprises canadiennes indépendantes et axées sur la croissance.&amp;nbsp;
Le palmarès des entreprises canadiennes avec la plus forte croissance couronne les entreprises canadiennes selon la croissance de leurs revenus au cours des trois dernières années.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 livres pour mieux connaître le DevOps</title>
      <link>/fr/blog/9-livres-pour-mieux-connaitre-le-devops/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/9-livres-pour-mieux-connaitre-le-devops/</guid>
      <description>Vous désirez en apprendre davantage sur le DevOps, mais vous ne savez pas par où commencer&amp;nbsp;? On s’en occupe !
Nous avons demandé à quelques membres de notre équipe de nous présenter leurs livres coups de cœur sur le DevOps. En voici quelques-uns qui démontrent que le DevOps a le pouvoir de complètement transformer la façon dont la technologie peut servir votre entreprise.
Lean Enterprise: How High-Performance Organizations Innovate at Scale (Entreprise Lean&amp;nbsp;: comment innover à grande échelle, pour les organisations à haute performance)Voici un guide pratique expliquant les principes Lean et Agile, qui sont les fondements des pratiques DevOps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les meetups Kubernetes et Cloud Native de l’est du Canada – été 2019</title>
      <link>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-ete-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-ete-2019/</guid>
      <description>L’été fut rempli d’une foule de conférences intéressantes et même de petits gâteaux puisque nous clôturions la saison avec l’anniversaire de Kubernetes. Notre tournée nous a amenés à Québec, à Montréal, à Ottawa, à Toronto et à Kitchener-Waterloo, où Ayrat Khayretdinov, notre ambassadeur CNCF a transmis d’importantes nouvelles et mises à jour concernant la CNCF. Il a souligné en particulier, le KubeCon North America qui aura lieu à San Diego du 18 au 21&amp;nbsp;novembre prochain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Évolution vers un centre infonuagique d’excellence dans AWS</title>
      <link>/fr/blog/evolution-vers-un-centre-infonuagique-dexcellence-dans-aws/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/evolution-vers-un-centre-infonuagique-dexcellence-dans-aws/</guid>
      <description>AWS a lancé sa première offre de nuage public en 2006, suscitant un vaste débat sur les avantages de la migration vers le nuage. Les affirmations selon lesquelles la migration vers le nuage réduirait les coûts et fournirait la capacité de réagir efficacement aux fluctuations de la demande ont poussé de nombreuses organisations à migrer vers le nuage, la plupart d’entre elles transférant leurs infrastructures patrimoniales dans AWS.
Depuis, AWS a élargi son offre et dispose actuellement de la plus grande part de marché et de la plus riche bibliothèque de fonctionnalités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vie chez CloudOps</title>
      <link>/fr/blog/la-vie-chez-cloudops/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/la-vie-chez-cloudops/</guid>
      <description>Chez CloudOps, nous aidons nos clients à devenir maîtres de leur destin dans le nuage depuis 2005. Nous continuons de croître et sommes toujours à la recherche d’excellents candidats pour faire partie de notre équipe tricotée serrée d’experts qui travaillent et s’amusent avec les technologies les plus avancées. Notre culture est un référentiel partagé de connaissances techniques avec lequel nous naviguons dans un paysage « Cloud Native » de plus en plus complexe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment migrer des applications Cloud Native vers le nuage : Infographie</title>
      <link>/fr/blog/comment-migrer-des-applications-cloud-native-vers-le-nuage-infographie/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/comment-migrer-des-applications-cloud-native-vers-le-nuage-infographie/</guid>
      <description>Une stratégie de migration doit être planifiée méticuleusement avant d’être mise en œuvre. Une infrastructure doit être tout à fait adaptée aux exigences techniques et commerciales d’une organisation. Peu importe le fournisseur infonuagique que vous choisissez, et si vous prévoyez une stratégie à nuage unique ou multinuages, vous devez réfléchir à tous les facteurs impliqués pour faire en sorte de tirer pleinement profit du nuage sans vous enfermer dans une infrastructure que vous n’aimez pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questionnaire : Êtes-vous une « perle rare » Kubernetes ?</title>
      <link>/fr/blog/questionnaire-etes-vous-une-licorne-kubernetes/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/questionnaire-etes-vous-une-licorne-kubernetes/</guid>
      <description>Testez vos connaissances de Kubernetes en répondant à ce questionnaire et découvrez si oui ou non, vous êtes une «&amp;nbsp;perle rare&amp;nbsp;» !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps au Palmarès Branham 300 de 2019</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-au-palmares-branham-300-de-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-au-palmares-branham-300-de-2019/</guid>
      <description>CloudOps est fière de se retrouver au 191e rang du Palmarès&amp;nbsp;Branham300 des 250 meilleures entreprises technologiques canadiennes de 2019. Il s’agit de la quatrième année consécutive où l’on peut retrouver CloudOps au classement. En 2018, CloudOps se plaçait au 197e rang du palmarès&amp;nbsp;Branham300.
Le palmarès&amp;nbsp;Branham300 est basé sur les revenus et est composé des entreprises technologiques publiques et privées les plus profitables au Canada. Chacune des 250 entreprises démontre une croissance significative de ses revenus, et ensemble, elles représentent plus de la moitié des revenus du secteur des TIC (technologies de l’information et des communications).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repenser la sécurité du nuage avec DevSecOps</title>
      <link>/fr/blog/repenser-la-securite-du-nuage-avec-devsecops/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/repenser-la-securite-du-nuage-avec-devsecops/</guid>
      <description>Le DevOps est la combinaison de philosophies culturelles, de pratiques et d’outils qui augmentent la capacité d’une organisation à livrer des applications et des services à grande vitesse. En supprimant les cloisons traditionnelles entre le développement et les opérations, le DevOps crée des pipelines dynamiques d’intégration et de livraison continues (CI / CD) qui distribuent les logiciels en cycles plus rapides et en lots plus petits. Le DevOps aide à moderniser les systèmes de technologie patrimoniaux, permettant aux organisations de mieux rivaliser dans l’économie logicielle basée sur les données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée Cloud Native 2019</title>
      <link>/fr/blog/journee-cloud-native-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/journee-cloud-native-2019/</guid>
      <description>La première journée Cloud Native de Montréal a eu lieu mardi dernier. L’événement a rassemblé les communautés Kubernetes et Cloud Native de l’est du Canada pour une journée complète remplie de discussions. Plus de 200 enthousiastes Cloud Native ont participé à l’événement qui a clôturé les meetups Kubernetes et Cloud Native organisés par CloudOps à Montréal, Toronto, Ottawa, Kitchener-Waterloo et Québec.&amp;nbsp;
Luc Perkins, de la CNCF et Vicky Brasseur de chez Juniper Networks ont commencé la journée avec un discours liminaire intitulé&amp;nbsp;: « A well-grounded Cloud: Exploring the foundations of cloud native » (Un nuage bien ancré&amp;nbsp;: une exploration des bases de l’infonuagique native).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les meetups Kubernetes et Cloud Native de l’est du Canada – édition du printemps 2019</title>
      <link>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-edition-du-printemps-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-edition-du-printemps-2019/</guid>
      <description>L’été étant à nos portes, CloudOps a tenu une série de meetups Kubernetes et Cloud Native à Montréal, Kitchener-Waterloo, Ottawa, Toronto, et à Québec. Dans la foulée du KubeCon à Barcelone, Ayrat Khayretdinov, notre propre ambassadeur CNCF, a présenté les mises à jour des écosystèmes Kubernetes et infonuagiques natifs.
Les meetups ont commencé à Montréal dans les bureaux d’Ubisoft. Jean-Philippe Bélanger de chez Upgrade a débuté le meetup à Montréal avec une conférence très attendue sur GitOps et ArgoCD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telcos, il est temps de livrer le nuage hybride</title>
      <link>/fr/blog/telcos-il-est-temps-de-livrer-le-nuage-hybride/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/telcos-il-est-temps-de-livrer-le-nuage-hybride/</guid>
      <description>« Tout le monde veut le multi-nuage hybride » – C’est ce que nous avons entendu à la fois de la part du chef des stratégies libres (« open source ») chez Google Cloud Platform et du gestionnaire de programme principal (dans le bureau du directeur de la technologie) chez Microsoft Azure, lors du Open Source Leadership Summit organisé par la Linux Foundation. C’est aussi le message extrêmement clair qu’ils entendent de leurs nombreux clients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le modèle de livraison CloudOps – Une livraison de valeur accélérée grâce au code et à la collaboration</title>
      <link>/fr/blog/le-modele-de-livraison-cloudops-une-livraison-de-valeur-acceleree-grace-au-code-et-a-la-collaboration/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/le-modele-de-livraison-cloudops-une-livraison-de-valeur-acceleree-grace-au-code-et-a-la-collaboration/</guid>
      <description>Le DevOps adapte le changement culturel à la vitesse et à la flexibilité du nuage, des conteneurs et des architectures modernisées. Lorsque mis en œuvre avec succès, la combinaison de pratiques et d’outils augmentera à grande vitesse la livraison d’applications et de services. Le DevOps permet aux organisations de pivoter en cas de besoin et de réagir aux évolutions du marché à travers la recherche de solutions numériques aux problèmes de leur secteur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partenaire avancé d’AWS</title>
      <link>/fr/blog/partenaire-avance-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/partenaire-avance-aws/</guid>
      <description>CloudOps est enchantée de rejoindre le rang de partenaire de niveau avancé dans le réseau APN d’AWS. En tant que partenaire consultant AWS, CloudOps aide les entreprises à concevoir ou à développer leurs activités dans le nuage public d’AWS.
Étant l’offre infonuagique la plus mature, AWS offre aux utilisateurs une vaste gamme de fonctionnalités raffinées afin qu’ils puissent tirer pleinement profit de tout ce que l’infonuagique a à offrir. L’adhésion de CloudOps témoigne de la profondeur des connaissances en matière d’AWS que possèdent nos équipes ainsi que de notre engagement à accompagner les organisations dans leur transformation numérique et dans le développement de leurs activités dans le nuage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 meilleurs fournisseurs de solutions au Canada</title>
      <link>/fr/blog/100-meilleurs-fournisseurs-de-solutions-au-canada/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/100-meilleurs-fournisseurs-de-solutions-au-canada/</guid>
      <description>CloudOps est ravie de rejoindre les rangs des 100 meilleurs fournisseurs de solutions (infonuagiques) au Canada pour le CDN (Channel Daily News), dont IT World Canada est propriétaire. CloudOps est au 91e rang des fournisseurs de solution au Canada et l’un des huitnouveaux venus sur la liste.
Ce palmarès découle des données obtenues par CDN et provenant des fournisseurs de solutions de TI à travers le Canada. Il produit un rapport sur les standards de l’industrie et met en lumière les tendances du secteur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Will Stevens est récemment devenu membre de la fondation ASF</title>
      <link>/fr/blog/will-stevens-est-membre-de-la-fondation-asf/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/will-stevens-est-membre-de-la-fondation-asf/</guid>
      <description>Will Stevens, Directeur principal de la technologie chez CloudOps, est récemment devenu membre de la fondation ASF (Apache Software Foundation). Il continuera d’encourager la communauté de source libre et de collaborer aux projets de l’ASF.
L’ASF est un organisme de bienfaisance dévoué à soutenir les projets de logiciel de source libre en appuyant les communautés, en encourageant le développement de code de qualité et en mettant ses projets membres en lumière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aventure dans le réseautage multinuage avec Kubernetes et Tungsten Fabric</title>
      <link>/fr/blog/aventure-dans-le-reseautage-multinuage-avec-kubernetes-et-tungsten-fabric/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/aventure-dans-le-reseautage-multinuage-avec-kubernetes-et-tungsten-fabric/</guid>
      <description>Il ne reste plus que quelques semaines avant KubeCon, et ma présentation imminente; j’ai donc décidé de me lancer dans une petite aventure et d’essayer de réunir en réseau, avec Tungsten Fabric, deux grappes Kubernetes différentes, dans le but de faire une démonstration, en direct, au Sommet des Développeurs Tungsten Fabric.
La démo a été conçue pour illustrer simplement des cas généraux d’utilisation de nuages hybrides et/ou multiples, lors de connexions entre deux réseaux distincts, dans un contexte Kubernetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparaison des services maillés : Istio, Linkerd et Consul Connect</title>
      <link>/fr/blog/comparaison-des-services-mailles-istio-linkerd-et-consul-connect/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/comparaison-des-services-mailles-istio-linkerd-et-consul-connect/</guid>
      <description>Les microservices fournissent aux applications, des moyens pour devenir hautement évolutives, portatives et résilientes. Ils peuvent accélérer les pipelines de livraison et d’intégration continue (CI/CD) et faciliter les environnements à nuages multiples. Ils agissent comme antidote au couplage fort qui est maintenu par les architectures monolithiques et qui peut être difficile à adapter puisqu’il faut réévaluer toute l’application lorsque que survient un problème, une mise à jour ou un changement de fonctionnalité dans un module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le futur du jeu vidéo infonuagique natif : Ce que propose Google Stadia</title>
      <link>/fr/blog/le-futur-du-jeu-video-infonuagique-natif-ce-que-propose-google-stadia/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/le-futur-du-jeu-video-infonuagique-natif-ce-que-propose-google-stadia/</guid>
      <description>Enfin, les joueurs, comme les développeurs, peuvent apercevoir l’avenir rapproché du jeu infonuagique.
Il n’y a pas si longtemps, nous jurions loyauté indéfectible à notre console préférée. Pour ma part, j’étais fidèle à Nintendo, mes amis disaient&amp;nbsp;: «&amp;nbsp;c’est N ou c’est rien ». Les fervents de Xbox ou PlayStation, eux, disaient que le «&amp;nbsp;Nintendo était pour les enfants&amp;nbsp;». Il y avait aussi ceux, comme nous, dont la dévotion les menait à ratisser méticuleusement Internet pour étudier les tests d’évaluation en quête de bâtir le parfait PC de jeu vidéo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À la Russie avec amour : Déployer Kubernetes à l’étranger</title>
      <link>/fr/blog/a-la-russie-avec-amour-deployer-kubernetes-a-letranger/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/a-la-russie-avec-amour-deployer-kubernetes-a-letranger/</guid>
      <description>Il y a quelques années, CloudOps a commencé à travailler avec un gros client européen qui voulait migrer ses charges de travail dans GCP (Google Cloud Platform). Il cherchait à moderniser son application avec des conteneurs et à utiliser la distribution Kubernetes la plus mature du moment : Google Kubernetes Engine (GKE). Il voulait aussi que sa plateforme applicative utilise des bibliothèques de recettes d’automatisation basées sur Terraform et Ansible. CloudOps l’a accompagné à travers le processus de migration et l’architecture fut complétée en mars 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compétence DevOps de Microsoft</title>
      <link>/fr/blog/competence-devops-de-microsoft/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/competence-devops-de-microsoft/</guid>
      <description>Le programme de compétence DevOps de Microsoft donne la chance aux partenaires de démontrer leur expertise éprouvée en matière de livraison de solutions de qualité dans des domaines d’activités spécialisés. Les partenaires atteignent leur niveau de compétence dans des domaines donnés, par des évaluations de leurs aptitudes, en passant des examens afin de démontrer leurs connaissances de produits ou en prouvant leur capacité d’atteindre leurs objectifs de rendement.
CloudOps annonce aujourd’hui l’achèvement de la Compétence DevOps de Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les meetups Kubernetes et Cloud Native de l’est du Canada de mars 2019</title>
      <link>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-de-mars-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-meetups-kubernetes-et-cloud-native-de-lest-du-canada-de-mars-2019/</guid>
      <description>Les premiers meetups Kubernetes et Cloud Native de l’est du Canada de l’année se sont tenus du 25&amp;nbsp;février au 6&amp;nbsp;mars à Québec, à Ottawa, à Montréal, à Kitchener-Waterloo, et à Toronto. Les discussions ont porté sur une grande variété de sujets et CloudOps fut enchantée de voir une telle participation active de la part des communautés infonuagiques natives de l’est du Canada.
Chacun des meetups s’est amorcé avec une mise à jour de Ayrat Khayretdinov, ambassadeur de la CNCF (Cloud Native Computing Foundation) et architecte de solutions chez CloudOps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Augmentation de la vitesse de fonctionnalité par le changement culturel: le DevOps place la philosophie avant la technologie</title>
      <link>/fr/blog/augmentation-de-la-vitesse-de-fonctionnalite-par-le-changement-culturel-le-devops-place-la-philosophie-avant-la-technologie/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/augmentation-de-la-vitesse-de-fonctionnalite-par-le-changement-culturel-le-devops-place-la-philosophie-avant-la-technologie/</guid>
      <description>Le DevOps accélère la livraison de logiciel stable et de haute qualité, du concept au consommateur, en créant des pipelines dynamiques d’intégration et de livraison continue (CI/CD). Il tend à moderniser les opérations et les infrastructures de technologie traditionnelle qui limitent les capacités des entreprises à concurrencer dans l’économie logicielle d’aujourd’hui qui est dominée par les données. Le DevOps est la combinaison de philosophies culturelles, de pratiques et d’outils qui augmentent la capacité d’une organisation de pouvoir livrer les applications et les services de façon ultra rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infographie: Guide pour mieux comprendre les Distributions Kubernetes</title>
      <link>/fr/blog/infographie-guide-pour-mieux-comprendre-les-distributions-kubernetes/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/infographie-guide-pour-mieux-comprendre-les-distributions-kubernetes/</guid>
      <description>Pour en apprendre plus, inscrivez-vous à l’un de nos&amp;nbsp;ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un bref guide sur la sécurisation des conteneurs à grande échelle</title>
      <link>/fr/blog/un-bref-guide-sur-la-securisation-des-conteneurs-a-grande-echelle/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/un-bref-guide-sur-la-securisation-des-conteneurs-a-grande-echelle/</guid>
      <description>Les conteneurs ont changé la façon dont nous exécutons les applications, permettant d’augmenter grandement leur vitesse, leur évolutivité et leur efficacité. Ils sont une forme de virtualisation de système d’exploitation combinée à un empaquetage de logiciels d’application permettant d’assembler et d’exécuter des applications par des méthodes portables, réutilisables et automatisables. Depuis que Kubernetes, le système d’orchestration de conteneurs, a été mis en libre accès en 2015, le paysage des technologies infonuagiques natives a explosé parallèlement à une adoption commerciale étendue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi j’ai rejoint CloudOps</title>
      <link>/fr/blog/pourquoi-jai-rejoint-cloudops/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/pourquoi-jai-rejoint-cloudops/</guid>
      <description>J’ai passé les trois dernières années à faire évoluer une jeune entreprise de solutions de réseaux de source libre, à partir de rien jusqu’à sa vente ; et maintenant, c’est avec un sentiment d’accomplissement que j’ai la chance de saisir cette nouvelle occasion.
Alors pourquoi ai-je décidé de rejoindre mes amis chez CloudOps ?
Réponse courte&amp;nbsp;: pour les gens, pour la communauté et pour la technologie.
Les gensLorsqu’il s’agit de l’adoption des nouvelles technologies, les gens représentent le défi le plus important, mais aussi, une opportunité à ne pas manquer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entretiens avec des ambassadeurs de la CNCF: Points à retenir de KubeCon et prévisions pour 2019</title>
      <link>/fr/blog/entretiens-avec-des-ambassadeurs-de-la-cncf-points-a-retenir-de-kubecon-et-previsions-pour-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/entretiens-avec-des-ambassadeurs-de-la-cncf-points-a-retenir-de-kubecon-et-previsions-pour-2019/</guid>
      <description>Plus de 8 000 personnes ont assisté au KubeCon + CloudNativeCon à Seattle le mois dernier. Elles y étaient pour célébrer la croissance exponentielle de Kubernetes, le logiciel-libre d’orchestration de conteneurs. Depuis le tout premier KubeCon en 2015, la communauté infonuagique native a pris beaucoup d’envergure. Comme l’a déclaré Janet Kuo dans sa présentation d’ouverture, « Kubernetes est maintenant très, très ennuyant » — c’est devenu une plate-forme exceptionnellement stable qui a atteint une adoption commerciale massive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi vous avez besoin d’une transformation DevOps pour survivre</title>
      <link>/fr/blog/pourquoi-vous-avez-besoin-dune-transformation-devops-pour-survivre/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/pourquoi-vous-avez-besoin-dune-transformation-devops-pour-survivre/</guid>
      <description>Les logiciels dévorent le monde et les organisations s’orientent sans cesse vers des solutions logicielles pour résoudre les problèmes de leur domaine. Elles le font à travers des transformations numériques leur permettant d’obtenir de meilleures performances financières. Le nuage est le catalyseur de ce processus car il décompose les systèmes non-numériques et ouvre la voie à des processus et outils numériques avancés qui assurent une livraison en tant que service de façon continue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetups Kubernetes et outils ‘cloud native’: Kubernetes 1.13 et AKS</title>
      <link>/fr/blog/meetups-kubernetes-et-outils-cloud-native-kubernetes-1-13-et-aks/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/meetups-kubernetes-et-outils-cloud-native-kubernetes-1-13-et-aks/</guid>
      <description>Voici des nouvelles de la dernière série de meetups Kubernetes et Cloud Native de 2018. Elle s’est amorcée à Kitchener-Waterloo le 29 novembre, s’est poursuivie à Montréal le 3 décembre, à Ottawa le 4 décembre, à Toronto le 5 décembre, et s’est terminée à Québec le 6 décembre. En préparation des événements KubeCon et CloudNativeCon qui auront lieu prochainement à Seattle, une vaste gamme de solutions de source libre ont été abordées et comme toujours, la pizza et la bière ont été offertes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi les déploiements infonuagiques natifs : Les plateformes et l’automatisation sans affiliation infonuagique sont les moteurs de la valeur commerciale.</title>
      <link>/fr/blog/valeur-deploiements-infonuagiques-natifs-automatisation/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/valeur-deploiements-infonuagiques-natifs-automatisation/</guid>
      <description>Tandis que les avantages de l’infonuagique augmentent en évidence, de plus en plus d’organisations migrent leurs charges de travail. Par contre, il faudra peut-être modifier votre application vers un déploiement infonuagique natif afin de tirer pleinement profit de tout ce que l’infonuagique a à offrir.
Qu’est-ce qu’un déploiement infonuagique natif ? Un déploiement infonuagique natif désigne toute application conçue pour être exploitée dans le nuage et mettre à profit son plein potentiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide CNCF du débutant</title>
      <link>/fr/blog/guide-cncf-du-debutant/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/guide-cncf-du-debutant/</guid>
      <description>Le contexte des déploiements infonuagiques natifs peut paraître compliqué et porter à confusion. La vaste et dynamique communauté technologique contribue continuellement à une multitude de projets de source libre. La fondation Cloud Native Computing Foundation (CNCF) a créé une carte interactive démontrant l’éventail de solutions de déploiements infonuagiques natifs qui, pour la plupart, sont sous sa gouverne.
En tant qu’ambassadeur de la CNCF, je participe activement à la promotion pan canadienne des efforts de la communauté technologique et de l’éducation aux déploiements infonuagiques natifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOpsDays Montréal</title>
      <link>/fr/blog/devopsdays-montreal/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/devopsdays-montreal/</guid>
      <description>CloudOps fut enchantée de commanditer les&amp;nbsp;DevOpsDays Montréal les 10 et 11 octobre derniers. L’événement, qui présentait un large éventail de conférenciers, a rassemblé les praticiens du DevOps du grand Montréal. 
Alistair Croll a lancé la matinée avec son discours liminaire intitulé&amp;nbsp;: « Innovation, Disruption, and Discontinuity: Technology isn’t interesting » (Innovation, Perturbation et Rupture&amp;nbsp;: la technologie n’est pas intéressante.) Traditionnellement, soit l’innovation a étendu les marchés, soit elle les a perturbés, par contre l’adaptabilité est de plus en plus essentielle tandis que l’on s’éloigne des économies à l’échelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que nous devons retenir du meetup avec Liz Rice sur la sécurité des conteneurs</title>
      <link>/fr/blog/meetup-liz-rice-securite-conteneurs/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/meetup-liz-rice-securite-conteneurs/</guid>
      <description>Le meetup spontané qui s’est tenu au début d’octobre mettait en vedette Liz Rice, experte reconnue dans le domaine de la sécurité des conteneurs et évangéliste technique chez Aqua Security. En tant que participante active dans la fondation CNCF et coprésidente de KubeCon et de CloudNativeCon, Liz a pu faire part de son expérience approfondie des technologies infonuagiques. L’événement a eu lieu le 4 octobre dernier au Complexe Desjardins.
La soirée a commencé par une causerie au coin du feu où Robert Masse, partenaire et conseiller en gestion des risques chez Deloitte et Marc Paré, responsable de la conformité chez CloudOps, ont interviewé Liz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps à l’ ApacheCon 2018</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-a-l-apachecon-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-a-l-apachecon-2018/</guid>
      <description>Cette année, ApacheCon North Americas’est tenu à Montréal, du 24 au 27 septembre dernier. Lors de cet événement a eu lieu la conférence « CloudStack Collab » au cours de laquelle furent discutés, entre autres thèmes, les conteneurs, le DevOps, l’IdO, les serveurs et les structures du Web. CloudOps fut enchantée de commanditer l’événement et encore plus d’y participer.
Syed Ahmed a présenté une conférence intitulée&amp;nbsp;: « A Journey to CloudStack » avecFrançois Nadeau de chez Ticketmaster, celui-ci a formé un partenariat avec CloudOps pour aider à tirer profit de l’Infrastructure-en-tant-que-Service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les services maillés sonnent-ils la fin des intergiciels?</title>
      <link>/fr/blog/les-services-mailles-sonnent-ils-la-fin-des-intergiciels/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-services-mailles-sonnent-ils-la-fin-des-intergiciels/</guid>
      <description>Petit à petit, les intergiciels cèdent leur place aux services maillés tandis que Istio et les technologies reliées prennent de l’essor. Ils supervisent tous deux les communications entre les applications et les services variés, mais diffèrent considérablement dans leur paradigme et dans leur façon d’opérer. Les intergiciels occupent une place prépondérante dans les architectures orientées service, pourraient-ils devenir inutiles dans le monde d’aujourd’hui qui est axé sur les conteneurs ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baladodiffusion : Infonuagique, innovation et mises à jour de Google Next 2018.</title>
      <link>/fr/blog/baladodiffusion-infonuagique-innovation-et-mises-a-jour-de-google-next-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/baladodiffusion-infonuagique-innovation-et-mises-a-jour-de-google-next-2018/</guid>
      <description>Ian Rae, DG et fondateur de CloudOps, s’est assis avec Stephen Spector, lors du tout dernier épisode de la baladodiffusion « L8ist Sh9y Podcast », pour discuter de l’innovation infonuagique. Écoutez l’épisode de la baladodiffusion ci-dessous.

Cet épisode, enregistré lorsqu’Ian était à Google Next 2018, explore la façon dont le secteur de l’infonuagique n’a pas toujours évolué tel que l’on avait prédit. Personne n’aurait cru que Google émergerait en tant que gros joueur et on s’attendait à ce que les ressources infonuagiques deviennent des commodités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TensorFlow, Kubernetes et Kubeflow : La conteneurisation de l’apprentissage machine</title>
      <link>/fr/blog/tensorflow-kubernetes-et-kubeflow-la-conteneurisation-de-lapprentissage-machine/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/tensorflow-kubernetes-et-kubeflow-la-conteneurisation-de-lapprentissage-machine/</guid>
      <description>L’apprentissage machine (AM) est une méthode d’analyse des données qui identifie les motifs répétitifs et prédit les probabilités futures. Cela fait partie de la recherche sur l’intelligence artificielle (IA). En entrant des données, dont les réponses sont prédéterminées, dans des modèles mathématiques, les ordinateurs s’entraînent à prédire les ensembles d’entrées inconnus qui suivront.
Bien que jusqu’à maintenant, l’AM réussisse à bien résoudre les tâches spécifiques, l’analyse de données selon des paramètres plus complexes nécessite des modèles pouvant être déployés à l’échelle avec des opérations simplifiées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetups Kubernetes et outils ‘cloud native’: Kubernetes 1.11, Helm, PostrgreSQL et Traefik</title>
      <link>/fr/blog/meetups-kubernetes-et-outils-cloud-native/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/meetups-kubernetes-et-outils-cloud-native/</guid>
      <description>Cette semaine, Kubernetes a célébré son quatrième anniversaire dans l’est du Canada, avec une série de meetups infonuagiques à Montréal, à Québec, à Ottawa, à Toronto et à Kitchener-Waterloo. La série de meetups sur l’infonuagique et sur Kubernetes de ce trimestre, a rassemblé une variété de conférenciers incluant Ayrat Khayretdinov, Baruch Sadogursky, Jonathan Katz, et Daniel Tomcej. Voici un aperçu du contenu de leurs présentations :
Notre propre ambassadeur CNCF, Ayrat Khayretdninov, a commencé chaque présentation en passant en revue la mise à jour 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker et Kubernetes Quelle est la valeur de la conteneurisation ?</title>
      <link>/fr/blog/docker-et-kubernetes-quelle-est-la-valeur-de-la-conteneurisation/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/docker-et-kubernetes-quelle-est-la-valeur-de-la-conteneurisation/</guid>
      <description>Au cours des dernières années, la conteneurisation et l’architecture basée sur les microservices ont pris d’assaut la communauté des DevOps. Selon 451 Research, comparée aux autres technologies du secteur infonuagique, la technologie de type conteneur, comme Docker et Kubernetes, aura la croissance la plus rapide, avec un TCAC de 40 % jusqu’en 2020 (voir le tableau 1). « Notre étude de marché et notre recherche sur les conteneurs ont fait ressortir deux choses : premièrement, l’étendue et la diversité des fournisseurs dont l’offre est basée sur les conteneurs ou sur l’intégration avec partenariat pour fournir un meilleur soutien aux conteneurs dans leurs produits, et deuxièmement, la vitesse à laquelle les logiciels et les marchés de conteneurs prennent de la maturité selon la production, l’usage et la croissance des revenus » souligne Greg Zwakman, Vice président, Marché et veille concurrentielle chez 451 Research.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment choisir un fournisseur infonuagique : 6 éléments sur lesquels se concentrer lors de la migration vers un nuage</title>
      <link>/fr/blog/comment-choisir-un-fournisseur-infonuagique-6-elements-sur-lesquels-se-concentrer-lors-de-la-migration-vers-un-nuage/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/comment-choisir-un-fournisseur-infonuagique-6-elements-sur-lesquels-se-concentrer-lors-de-la-migration-vers-un-nuage/</guid>
      <description>Depuis que AWS a lancé son tout premier nuage public en 2006, le secteur a enregistré une croissance en revenus d’environ178 milliards de dollars par année.L’infonuagique a engendré des infrastructures hautement dynamiques et évolutives pouvant produire d’importants retours sur investissement. Les entreprises font souvent une priorité commerciale de la migration des charges de travail d’installations sur place vers le nuage. Malgré cela, au début de l’année&amp;nbsp;2018, moins de la moitié de toutes les entreprises avaient transféré leurs charges de travail vers un nuage public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une infrastructure en tant que code dans GCP avec Deployment Manager : la troisième étape vers l’automatisation DevOps</title>
      <link>/fr/blog/creation-dune-iac-la-troisieme-etape-vers-lautomatisation-devops/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/creation-dune-iac-la-troisieme-etape-vers-lautomatisation-devops/</guid>
      <description>Cette semaine en Californie, j’ai libéré le geek en moi au Google Next&amp;nbsp;18, je me suis emparé d’un Chromebook de la part de l’équipe Grab-and-Go (formidable initiative) et j’ai décidé de terminer la trilogie sur l’Infrastructure en tant que Code (IaC).
Les deux articles précédents étaient axés sur l’Infrastructure en tant que code, où Terraform était perçu comme un couteau suisse aux capacités multinuages. Mais que faire si l’on veut tirer profit d’un service de déploiement d’infrastructure infonuagique précis ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La SRE est-elle la cerise sur le gâteau du DevOps?</title>
      <link>/fr/blog/la-sre-est-elle-la-cerise-sur-le-gateau-du-devops/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/la-sre-est-elle-la-cerise-sur-le-gateau-du-devops/</guid>
      <description>C’est Google qui, en 2003, a introduit le terme &amp;nbsp;» Site Reliability Engineering &amp;nbsp;» (SRE) se traduisant par Ingénierie de la fiabilité de site. Aujourd’hui, l’entreprise emploie plus de 1500 ingénieurs de la fiabilité de site qui exploitent des systèmes à grande échelle dans un cycle continu de développement et de lancement de fonctionnalités. L’ingénierie de la fiabilité de site cherche à améliorer le modèle DevOps traditionnel en transférant les responsabilités opérationnelles vers les développeurs de logiciels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps est maintenant partenaire de la plateforme applicative RedHat</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-est-maintenant-partenaire-de-la-plateforme-applicative-redhat/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-est-maintenant-partenaire-de-la-plateforme-applicative-redhat/</guid>
      <description>CloudOps est fière de devenir membre de l’initiative de partenariat à la plateforme applicative RedHat (APP). L’initiative APP est constituée de partenaires axés sur les plateformes applicatives avec technologies émergentes, elle encourage une collaboration plus étroite entre RedHat et ses partenaires dans l’aide apportée aux organisations pour moderniser leurs plateformes applicatives.
Red Hat OpenShiftunit les développeurs et les opérations de TI en une seule plateforme Kubernetes afin de bâtir, déployer et gérer les applications conteneurisées dans tout environnement infonuagique public, privé ou hybride.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps au Palmarès Branham300 cette annee</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-au-palmares-branham300-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-au-palmares-branham300-2018/</guid>
      <description>27 juin 2018 – CloudOps est fière de se retrouver au 197e rang du palmarès Branham300 2018 des 250 meilleures entreprises, en hausse par rapport à l’année dernière. Le palmarès est basé sur le revenu des entreprises technologiques publiques et privées les plus profitables au Canada. Chacune des 250 entreprises a démontré une croissance significative des revenus, chaque année depuis 2009, et ensemble, elles représentent plus de la moitié du revenu du secteur des TIC (technologies de l’information et des communications).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment le RGDP affecte-t-il votre application infonuagique?</title>
      <link>/fr/blog/comment-le-rgdp-affecte-t-il-votre-application-infonuagique/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/comment-le-rgdp-affecte-t-il-votre-application-infonuagique/</guid>
      <description>Le RGDP est entré en vigueur le 25 mai dernier. Au tout début, on croyait que cela passerait inaperçu mais les organisations se rendent rapidement compte qu’elles doivent lui faire face et essaient de comprendre la portée de ses implications. Bien que le règlement soit actuellement en vigueur, moins de 10 % des entreprises se disent prêtes pour le RGDP. Les amendes émises pour la non-conformité pouvant aller jusqu’à 20 M€ ou 4 % du revenu total global de l’année précédente (le montant qui s’avère être le plus élevé), il est évident que la conformité au RGDP est impérative.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi choisir Ansible pour l’automatisation</title>
      <link>/fr/blog/pourquoi-choisir-ansible-pour-lautomatisation/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/pourquoi-choisir-ansible-pour-lautomatisation/</guid>
      <description>Ansible est un outil de source libre qui sert à automatiser la gestion de la configuration, du déploiement et de l’orchestration. Son approche sans agent est conçue dans le but de simplifier le processus de déploiement de MV tout en permettant un meilleur contrôle et plus d’agilité dans leur configuration. Bien que Ansible peut être utilisé pour déployer et maintenir, grâce à des modèles, les configurations de serveur normalisées, il peut aussi être modifié pour appliquer des configurations personnalisées aux machines individuelles afin de répondre à des exigences précises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les entrées Kubernetes ne sont pas aussi difficiles qu’on le croit : utilisez les entrées pour acheminer vers vos services</title>
      <link>/fr/blog/les-entrees-kubernetes-ne-sont-pas-aussi-difficiles-quon-le-croit-utilisez-les-entrees-pour-acheminer-vers-vos-services/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-entrees-kubernetes-ne-sont-pas-aussi-difficiles-quon-le-croit-utilisez-les-entrees-pour-acheminer-vers-vos-services/</guid>
      <description>Comment utilisez les entrées pour acheminer vers vos services KubernetesSi vous utilisez Kubernetes, vous avez probablement des déploiements ou des ensembles à états qui gèrent un certain nombre de « pods » exploitant différents microservices à l’intérieur d’une application. Cela ne sert à rien si vos microservices ne peuvent pas communiquer entre eux. Ils sont exécutés comme de nombreux « pods » planifiés par Kubernetes et ces « pods » ont des adresses IP et des noms kubedns assignés qui sont trop changeables pour que l’on puisse s’y fier pour le réseautage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incohérences de conformité – Commencez par SOC 2</title>
      <link>/fr/blog/incoherences-de-conformite-commencez-par-soc-2/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/incoherences-de-conformite-commencez-par-soc-2/</guid>
      <description>On assiste ces temps-ci à une vague d’efforts croissante pour atteindre la conformité formelle ; cette vague est poussée par les demandes des clients, les exigences règlementaires et le désir des organisations d’exposer, à des parties externes, leurs contrôles de sécurité et pratiques internes. Les récentes lois touchant à la protection des données ont entériné les droits des individus à la vie privée et à la sécurité de leurs données personnelles à travers la planète.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetups Kubernetes et outils ‘cloud native’</title>
      <link>/fr/blog/meetups-infonuagiques-q2/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/meetups-infonuagiques-q2/</guid>
      <description>Nous avons organisé, dans la foulée du récent événement KubeCon, une série enrichissante de meetups sur Kubernetes et d’autres outils infonuagiques natives, ‘cloud native’, à Montréal, Kitchener-Waterloo, Ottawa, Toronto, et à Québec. Les meetups portaient sur une vaste gamme de thèmes; nous avons beaucoup apprécié les discussions avec la communauté technologique sur tout ce qui est relatif à l’écosystème infonuagique native.
Notre propre Mike Wojcikiewicz, accompagné de notre ambassadeur CNCF, Ayrat Kharetdninov, débutaient chaque meetup par une mise à jour 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps fait maintenant partie des Partenaires de formation Kubernetes (Kubernetes Training Partner ou KTP)</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-fait-maintenant-partie-des-partenaires-de-formation-kubernetes-kubernetes-training-partner-ou-ktp/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-fait-maintenant-partie-des-partenaires-de-formation-kubernetes-kubernetes-training-partner-ou-ktp/</guid>
      <description>CloudOps est enchantée d’annoncer son adhésion au tout nouveau programme KTP (Kubernetes Training Partner). Exploité par la Cloud Native Computing Foundation (CNCF), le programme KTP est axé sur l’avancement des efforts éducatifs par les fournisseurs certifiés de services Kubernetes (KCSP). CloudOps offre des services professionnels de soutien, de consultation, et de formation pour les organisations qui cherchent à adopter des solutions infonuagiques. Comme le dit Dan Kohn, directeur exécutif de la CNCF :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java présente son nouveau train de publication : Embarquez-vous</title>
      <link>/fr/blog/java-presente-son-nouveau-train-de-publication-embarquez-vous/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/java-presente-son-nouveau-train-de-publication-embarquez-vous/</guid>
      <description>Depuis le récent lancement de Java 10, Oracle prend une approche plus moderne pour publier les nouvelles versions de la plateforme Java. Plutôt que d’attendre que les logiciels soient prêts, Oracle utilisera un nouveau calendrier de publication, ayant le train comme modèle. Les nouvelles versions seront publiées tous les six mois — peu importe leur contenu. Traditionnellement, Sun Microsystems, et maintenant Oracle, publiaient de nouvelles versions tous les deux à quatre ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La valeur d’OpenShift pour la transformation des logiciels d’entreprise</title>
      <link>/fr/blog/la-valeur-dopenshift-pour-la-transformation-des-logiciels-dentreprise/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/la-valeur-dopenshift-pour-la-transformation-des-logiciels-dentreprise/</guid>
      <description>OpenShift de Red Hat offre une solution de plateforme complète basée sur les technologies de source libre. Elle fournit aux équipes DevOps des environnements intégrés qui supervisent les aspects importants du cycle de vie de développement du logiciel. Elle tire profit d’une plateforme Kubernetes qui gère la création et le déploiement de conteneurs Docker à l’échelle, tout en offrant ses propres fonctionnalités avancées. On peut facilement intégrer OpenShift dans des infrastructures préexistantes et qui sont déployées sur une multitude de plateformes infonuagiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harmonisez vos services avec Istio : Résoudre les problèmes de complexité au niveau du réseau</title>
      <link>/fr/blog/harmonisez-vos-services-avec-istio-resoudre-les-problemes-de-complexite-au-niveau-du-reseau/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/harmonisez-vos-services-avec-istio-resoudre-les-problemes-de-complexite-au-niveau-du-reseau/</guid>
      <description>Développé grâce à la collaboration entre Google et IBM, Istio est une technologie de source libre qui offre un contrôle opérationnel et des indications comportementales dans le service maillé d’une application dans son ensemble. Se trouvant juste au-dessus de la couche applicative, les services maillés consistent en une couche de réseau réservée abstraite des microservices eux-mêmes. En surveillant le service maillé, Istio permet la communication, indépendante de la plateforme, entre les microservices et qui ne demande pas de changement dans le code du service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une infrastructure en tant que code dans GCP avec Packer et Terraform : les deuxième étapes vers l’automatisation DevOps</title>
      <link>/fr/blog/creer-une-infrastructure-en-tant-que-code-dans-gcp-avec-packer-et-terraform-la-deuxieme-etape-vers-lautomatisation-devops/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/creer-une-infrastructure-en-tant-que-code-dans-gcp-avec-packer-et-terraform-la-deuxieme-etape-vers-lautomatisation-devops/</guid>
      <description>Tout le monde veut adopter une infrastructure en tant que code pour configurer et automatiser leur infrastructure applicative tandis qu’elle s’adapte aux pratiques exemplaires du DevOps. De trouver des façons d’automatiser votre pipeline CI/CD est au cœur de cette transition et est d’un très grand intérêt pour moi.
Ce que nous avons fait la dernière fois
Le dernier article vous expliquait comment créer une MV pour entièrement automatiser le processus de lancement d’instances dans GCP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps est membre de la Linux Foundation, du LFN et de la CNCF</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-est-membre-de-la-linux-foundation-du-lfn-et-de-la-cncf/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-est-membre-de-la-linux-foundation-du-lfn-et-de-la-cncf/</guid>
      <description>CloudOps a toujours su que les logiciels de source libre ont un rôle important à jouer dans toute bonne solution infonuagique. En tirant profit du pouvoir de la communauté, les projets de source libre transcendent les intervenants en place dans l’industrie pour agir comme catalyseurs de changement. La Linux Foundation et ses filiales fournissent des écosystèmes durables et favorisent la croissance et l’épanouissement de ces communautés. En tant que membre de la Linux Foundation, de la Cloud Native Computing Foundation (CNCF), et du LFNetworking Fund (LFN) CloudOps est fière de son engagement envers la source libre, comme le déclare ici, Ian Rae, D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps est un fournisseur certifié de services Kubernetes</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-est-un-fournisseur-certifie-de-services-kubernetes-2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-est-un-fournisseur-certifie-de-services-kubernetes-2/</guid>
      <description>Nous sommes fiers d’annoncer que CloudOps est maintenant un fournisseur certifié de services Kubernetes (Kubernetes Certified Service Provider : KCSP). Le programmeKCSP, dirigé par la Cloud Native Computing Foundation (CNCF) en collaboration avec la Linux Foundation, comprend 28 fournisseurs de service approuvés ayant une très vaste expérience de soutien aux entreprises dans la réussite de l’adoption de Kubernetes. Les partenaires KCSP offrent du soutien, des conseils, des services professionnels et de la formation aux organisations qui cherchent à adopter les solutions de conteneurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les problèmes relatifs à la sécurité auxquels font face les entreprises SaaS</title>
      <link>/fr/blog/les-problemes-relatifs-a-la-securite-auxquels-font-face-les-entreprises-saas/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/les-problemes-relatifs-a-la-securite-auxquels-font-face-les-entreprises-saas/</guid>
      <description>Ce n’est pas un secret ni une surprise que le manque de sécurité soit un problème croissant pour les entreprises SaaS qui possèdent entre elles, une énorme quantité de données. Les renseignements personnels des clients deviennent des marchandises précieuses, comme le pétrole, et cela attire l’attention des pirates informatiques. De nouvelles vulnérabilités sont découvertes quotidiennement et des attaques malveillantes sont lancées à un rythme effréné. En plus de sécuriser les données, les applications doivent développer de la robustesse afin de maintenir les temps d’arrêt au minimum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteneuriser une PARO (Plateforme d’automatisation de réseau ouverte) par souci d’efficacité : les raisons pour lesquelles Bell a créé la GOP avec Kubernetes</title>
      <link>/fr/blog/conteneuriser-une-paro-plateforme-dautomatisation-de-reseau-ouverte-par-souci-defficacite-les-raisons-pour-lesquelles-bell-a-cree-la-gop-avec-kubernetes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/conteneuriser-une-paro-plateforme-dautomatisation-de-reseau-ouverte-par-souci-defficacite-les-raisons-pour-lesquelles-bell-a-cree-la-gop-avec-kubernetes/</guid>
      <description>Les entreprises qui souhaitent demeurer pertinentes numériquement adoptent des architectures orientées logiciels et, afin d’orchestrer les charges de travail de manière agile, plusieurs transitent leur service des TI de machines virtuelles (MV) vers les conteneurs. Bien que les MV procurent un certain niveau d’agilité et de souplesse en abstrayant le système informatique dans des images de machines virtuelles, elles apportent aussi certaines des limites des systèmes d’exploitation traditionnels (OS) par VM, comme leur architecture monolithique nécessitant beaucoup de ressources.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment déployer un serveur de développement Vault vers Kubernetes avec Helm.</title>
      <link>/fr/blog/comment-deployer-un-serveur-de-developpement-vault-vers-kubernetes-avec-helm/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/comment-deployer-un-serveur-de-developpement-vault-vers-kubernetes-avec-helm/</guid>
      <description>La première étape vers le stockage, l’accès et le déploiement sécuritaire, dans le nuage ou sur place, d’informations sensibles relatives aux applications.Dans le monde d’aujourd’hui, qui est orienté API et plateforme infonuagique, nous, opérateurs, développeurs et architectes, sommes placés devant le défi de taille que représentent la gestion des secrets d’application, le cryptage et l’accès à toute application ou infrastructure infonuagique. Sécuriser et faire la rotation de secrets régulièrement et correctement, tant dans le nuage que sur place, représente tout un défi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une infrastructure en tant que code dans GCP avec Consul et Terraform : Les premières étapes vers l’automatisation DevOps</title>
      <link>/fr/blog/comment-deployer-consul-dans-gcp-en-utilisant-terraform-les-premieres-etapes-vers-lautomatisation-devops/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/comment-deployer-consul-dans-gcp-en-utilisant-terraform-les-premieres-etapes-vers-lautomatisation-devops/</guid>
      <description>L’infrastructure en tant que code (IaC) a attiré beaucoup d’attention ces derniers temps. Elle prend le code pour gérer la configuration et l’automatisation de l’infrastructure de votre application afin de libérer des ressources et ainsi réduire les risques, les dettes techniques et les erreurs. L’IaC prend de plus en plus d’importance dans la réussite des pratiques DevOps. Terraform, par Hashicorp est un outil d’infrastructure multi-plate-forme qui vous permet d’automatiser votre infrastructure en utilisant les mêmes outils sur plusieurs plateformes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informatique sans serveur : On aime ou pas ?</title>
      <link>/fr/blog/informatique-sans-serveur-on-aime-ou-pas%e2%80%89-2/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/informatique-sans-serveur-on-aime-ou-pas%e2%80%89-2/</guid>
      <description>Au cours des dernières années, on a pu constater une augmentation marquée des plateformes sans serveur. Bien que peu de solutions prêtes pour la production ont été lancées, l’écosystème a quand même pris beaucoup de maturité. Vous avez peut-être même des modèles prêts à l’emploi dans votre environnement ou votre pipeline que vous pourriez considérer pour un déploiement sans serveur.
Les architectures sans serveur font en sorte que la logique applicative Web soit traitée indépendamment des serveurs physiques, des machines virtuelles, des conteneurs ou des systèmes d’exploitation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdus en mer : Comment naviguer sur les eaux complexes de Kubernetes</title>
      <link>/fr/blog/perdus-en-mer-comment-naviguer-sur-les-eaux-complexes-de-kubernetes-2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/perdus-en-mer-comment-naviguer-sur-les-eaux-complexes-de-kubernetes-2/</guid>
      <description>Comparaison des outils Kubernetes : la source libre, les distributions et les services gérés.Même si l’efficacité et la viabilité à long terme de Kubernetes ne sont pas à débattre, sa réputation pour la complexité n’est pas sans fondement. À cette fin, CloudOps a établi une synthèse des outils les plus reconnus pour mettre en œuvre et gérer des grappes Kubernetes. En facilitant le déploiement à l’échelle des conteneurs, Kubernetes fait en sorte que le design d’applications soit normalisé en microservices modulaires et portables qui peuvent facilement se déployer sur de multiples environnements infonuagiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps mise sur l’année 2018 ! Voici comment: </title>
      <link>/fr/blog/cloudops-mise-sur-lannee-2018-e2-80-89-voici-comment/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-mise-sur-lannee-2018-e2-80-89-voici-comment/</guid>
      <description>La course folle vers un monde où « tout est en tant que service » continue ; la cadence s’accélère et les enjeux s’intensifient. Pour réussir dans ce monde infonuagique, des opérations réalisées par logiciel sont requises : automatisation bout à bout, collecte de données de toutes les métriques potentiellement pertinentes et algorithmes intelligents appliquant les analyses prévisionnelles (ou même l’apprentissage machine) aux données massives afin de tester les hypothèses et de prendre des décisions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps certifié comme un Employeur Remarquable</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-certifie-comme-un-employeur-remarquable/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-certifie-comme-un-employeur-remarquable/</guid>
      <description>Alors que CloudOps croît et prend de la maturité comme entreprise, nous recherchons des façons de mesurer la satisfaction des employés, tant pour connaître et comprendre leurs besoins que pour comparer avec le secteur en général. À cette fin, nous avons demandé à l’entreprise Groupe Ambition de mener son programme indépendant de certification. Par un sondage organisationnel de sa propre création, l’entreprise a évalué la qualité de nos relations internes, telle que perçue par nos employés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps figure au palmarès Branham300 pour la deuxième année consécutive</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-palmares-branham300-deuxieme-annee-consecutive/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-palmares-branham300-deuxieme-annee-consecutive/</guid>
      <description>Montréal, le 6 juin 2017 : CloudOps se classe au palmarès Branham300 une fois de plus, se retrouvant au 227e rang parmi les entreprises technologiques publiques et privées les plus profitables au Canada. Cette liste prestigieuse évalue les entreprises selon leur revenu et leur rentabilité. CloudOps est honorée et enchantée de faire partie de ce groupe d’élite pour une deuxième année. Ceci renforce ses objectifs stratégiques en matière de gestion de plateforme infonuagique, de télécommunications et de services gérés par les entreprises, domaines qui sont tous en croissance constante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudOps s’est classée au 356e rang du palmarès PROFIT 500 de 2016</title>
      <link>/fr/blog/cloudops-356e-rang-profit-500-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/cloudops-356e-rang-profit-500-2016/</guid>
      <description>CloudOps&amp;nbsp;s’est classée au 356e&amp;nbsp;rang du palmarès PROFIT&amp;nbsp;500 de 2016
– PROFIT et Canadian Business ont dévoilé la 28e liste annuelle des entreprises canadiennes ayant enregistré la croissance la plus rapide –
Montréal&amp;nbsp;(15 septembre 2016) − Canadian Business et PROFIT ont annoncé aujourd’hui que nom de l’entrepriseoccupe le 356e&amp;nbsp;rang du 28epalmarès annuel PROFIT&amp;nbsp;500, le classement final des entreprises canadiennes connaissant la croissance la plus rapide. Publié dans le numéro d’octobre de Canadian Business et en ligne sur le site PROFITguide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citrix renoue avec Openstack</title>
      <link>/fr/blog/citrix-renoue-avec-openstack/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/citrix-renoue-avec-openstack/</guid>
      <description>Citrix a fait des vagues cette semaine en annonçant que la compagnie a certifié sa solution NetScaler sur la plateforme Mirantis OpenStack. Comme on le sait, Citrix est un des fondateurs et supporteurs de Apache CloudStack, la plateforme d’orchestration open source derrière sa solution commerciale CloudPlatform, et OpenStack représente l’autre alternative pour la construction de nuage open source. OpenStack, composé d’une collection de divers projets et supporté par multiples vendeurs informatique, est généralement plus connu et testé parmi les utilisateurs et fournisseurs de l’infonuagique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À la recherche de bêta-testeurs pour cloud.ca</title>
      <link>/fr/blog/a-la-recherche-de-beta-testeurs-pour-cloud-ca/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/a-la-recherche-de-beta-testeurs-pour-cloud-ca/</guid>
      <description>Nous préparons le lancement de cloud.ca cet automne, et nous sommes à la recherche de bêta-testeurs !
La présentation du concept et les&amp;nbsp;principales caractéristiques est disponible dès maintenant .

&amp;nbsp;
cloud.ca 101cloud.ca est une plate-forme nuage privée virtuelle régionale qui offre des services sécurisés, de haute performance, des services évolutifs, rentables et flexibles.
&amp;nbsp;
Pourquoi&amp;nbsp;cloud.ca?Il y a de nombreux éléments importants derrière le développement de cloud.ca, y compris :&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interop Enterprise Cloud Summit</title>
      <link>/fr/blog/interop-enterprise-cloud-summit-2/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/interop-enterprise-cloud-summit-2/</guid>
      <description>Le Sommet Enterprise Cloud à Interop Las Vegas 2012 a été rempli de beaucoup de présentations et réflexoins fascinantes sur l’état du cloud computing, à travers plusieurs analogies créatives volés de la philosophie, la biologie et l’histoire.&amp;nbsp;Après la journée, voici les thèmes qui ont resurgi le plus souvent.
Cloud n’est pas encore bien défini
De nombreux intervenants se sont tout simplement lancés dans des présentations des nuages et des&amp;nbsp;slides&amp;nbsp;sur le marché sans définition claire de ce qu’ils voulaient dire par les nuages.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>